美代理防長上場：重點關注「中國、中國、中國」

《經濟通通訊社３日專訊》美國國防部官員稱，代理國防部長沙納漢（Ｐａｔｒｉｃｋ
Ｓｈａｎａｈａｎ）在他接替馬蒂斯出任國防部長後首次與美軍各部官員會面時表示，要重點關
注「中國、中國、中國」。
其他官員亦稱沙納漢主張五角大樓對中國要立場強硬，於去年美國國防戰略將中國及俄羅斯
定性為戰略競爭者，而沙納漢在制定該戰略的過程中發揮重要作用。
該戰略報告稱，與中國及俄羅斯的長期戰略競爭是國防部的首要任務，這需要增加並持續投
資。

件件都硬過鑽石
支那

Remember: China, China, China